哈佛研究報告：若開戰印度軍力未必不及解放軍

【Now新聞台】中印邊境發生嚴重衝突後，中方表示當前邊境地區總體是穩定和可控。

當晚衝突部分細節曝光，有傳媒報道兩軍毆鬥期間，解放軍使用狼牙棒襲擊印軍，部分人失足墮崖死亡。

中印軍隊周一晚，在邊境加勒萬河谷爆發45年來最嚴重流血衝突，印度媒體報道，當晚印軍在海拔4200多米的加勒萬河谷巡邏時遇到解放軍，按照雙方本月六日達成的共識，中國軍隊應該已經從該處撤走。

英美媒體報道指解放軍當時似乎有備而來，用鐵釘和木棍製成「狼牙棒」襲擊印度部隊，印軍以拳頭和石頭還擊。其間一名印度指揮官在山脊被人推落峽谷死亡，令衝突一發不可收拾。

印軍在大約四公里外的哨所增援，最終約有六百人打鬥，長達六、七小時，當時山谷的氣溫低於零度，部分人跌落加勒萬河死亡，亦有人墮崖凍死。

印度傳媒報道稱，衝宊造成20名印度士兵死亡，至少43名解放軍死傷，但中方未有公布確實死傷數字。

在北京，外交部發言人趙立堅表示，當前中印邊境地區形勢總體是穩定、可控的。

事件發生後，中印雙方通過軍事和外交渠道進行了溝通協調，雙方同意公正處理加勒萬河谷衝突引發的嚴重事態，共同遵守兩國軍長級會晤達成的共識，盡快使現地局勢降溫。

雖然兩國都極力避免爭端越演越烈，但哈佛大學今年一份研究報告指出，一旦中印開戰，印度軍力未必不及中國，研究從兩國核武力量、地面軍事力量、可動用空軍等方面，發現印度的傳統軍事力量被低估，雖然中方軍力似乎能壓制印度，但由於要提防俄羅斯、壓制新疆和西藏，因此難以集中力量處理中印衝突，同時印度在邊境部署的戰機數目略多於中國，相信可跟中國一較高下。

on9 啦, 中印和平, 打閪咩?

雖然中方軍力似乎能壓制印度，但由於要提防俄羅斯、壓制新疆和西藏，因此難以集中力量處理中印衝突，同時印度在邊境部署的戰機數目略多於中國，相信可跟中國一較高下。

用拳頭都打柒你拎曬gear 廢撚到

剩係俄仔賣個D飛機大炮武器 無閹割版就知打得贏支那狗啦
支那狗個D俄仔飛機大炮武器 全部都係閹鳩哂驚佢拆出黎炒

咖喱唔夠打仲想乘勝追擊仲衰多幾錢重
美帝肯定會in

宜家北京肺炎
印度人反抗好時機

摺被速度不及解放軍

畀印度不自量力啦 支那仲唔打印度？

又迫人課金支援印度幫手

印度打輸國內人民唔會作反，但支那打輸境內嘅維族同藏族會兩者已經係係差天共地

但兩邊都淆底呢

更係
中國有吳京
一個徒手打一千個full gear咖哩兵

在北京，外交部發言人趙立堅表示，當前中印邊境地區形勢總體是穩定、可控的。
可控

徒手打釘棍都贏比數

印度媒體報道，當晚印軍在海拔4200多米的加勒萬河谷巡邏時遇到解放軍，按照雙方本月六日達成的共識，中國軍隊應該已經從該處撤走。

英美媒體報道指解放軍當時似乎有備而來，用鐵釘和木棍製成「狼牙棒」襲擊印度部隊，印軍以拳頭和石頭還擊。其間一名印度指揮官在山脊被人推落峽谷死亡，令衝突一發不可收拾。

支那抵撚死 自己D狗亂咬人

正想講用拳頭同石仔都隊冧得多過揸狼牙棒

有味道

下 邊個話同你隻秋

你地幻想下個情況，深夜周圍黑孖孖 寒風凜冽既情況下開大片 我懷疑老解用狼牙棒Team Kill可能性比較高，古時打仗白刃戰係高機率Team kill的

摺被專家（part time解放軍軍人）

印度贏面有9成，補給容易，支拿得一條山路補給線，無論裝備、彈藥、糧食都係好大問題，除非巴基斯坦出全力攻擊，吸引印度軍力，而支拿又可以佔領及固守山下平原地帶

其實兩隊軍隊既定位都唔同
印軍係保護國家保護印度人，人地枝槍係向外
解放軍係用黎鎮壓中國人，枝槍係向內

印度應該都要提防巴基斯坦？